\begin{aufgabe}[H14T1A4]{E9}
	Für welche \(x_0\in\R\) ist das Anfangswertproblem
	\[x'=\sqrt[3]{x^2},\quad x(0)=x_0\]
	lokal eindeutig lösbar? Für welche \(x_0\in\R\) ist es global eindeutig lösbar? 
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\(f:\R\rightarrow\R,\;x\mapsto \sqrt[3]{x^2}\) stetig, nicht diffenzierbar bei 0 (und dort auch nicht Lipschitz-stetig).
	Betrachte \(g:]0,\infty[\rightarrow\R,\;x\mapsto \sqrt[3]{x^2}\quad \in C^1(]0,\infty[,\R)\)\\
	Für \(x_0 > 0\) existiert eine eindeutige maximale Lösung von \(x'=g(x),\quad x(0)=x_0\).
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Bilder/E9-1(ramo).png}
	\end{figure}

	Analog: \(h:]-\infty, 0[\rightarrow\R,\;x\mapsto \sqrt[3]{x^2}\): Für \(x_0 < 0\) existiert eine eindeutige maximale Lösung von \(x'=h(x),\; x(0)=x_0\).

	\(x_0 > 0\): Löse \(x'=g(x),\; x(0)=x_0\) durch Trennen der Variablen:
	\[3x^{\frac{1}{3}}\bigg\vert_{x_0}^{\lambda(t)}  =\int\limits_{x_0}^{\lambda(t)} x^{-\frac{2}{3}} dx  =\int\limits_{x_0}^{\lambda(t)} \frac{d x}{\sqrt[3]{x^2}} =\int\limits_{0}^{t} d s =t\]

	\[(\lambda(t))^{\frac{1}{3}}=\frac{t}{3}+x_0^{\frac{1}{3}}\]
	\[\lambda(t)=\left(\frac{t}{3}+\sqrt[3]{x_0}\right)^3\]
	\[\lambda'(t)=3\left(\frac{t}{3}+\sqrt[3]{x_0}\right)^2\cdot \frac{1}{3} = \sqrt[3]{(\lambda(t))^2}\]

	\(\lambda:\R\rightarrow\R,\;t\mapsto(\frac{t}{3}+\sqrt[3]{x_0})^3\) löst \(x'=f(x),\; x(0)=x_0>0\) aber nur für \(\lambda(t)>0\) löst es auch \(x'=g(x),\; x(0)=x_0\).

	\(\lambda|_{]-3\sqrt[3]{x_0},\infty[}\) löst \(x'=g(x),\; x(0)=x_0\).

	\(\lambda(t) \con{t \searrow -3\sqrt[3]{x_0} } 0\), daher hat \(\lambda|_{] -3 \sqrt[3]{x_0}, \infty[}\) das Randverhalten einer maximalen Lösung und ist daher die eindeutige maximale Lösung von \(x' = g(x), \; x(0) = x_0 (>0)\)

	\(\Rightarrow\) Für \(x_0>0\) ist \(x' = f(x), \; x(0) = x_0\) immer lokal eindeutig lösbar:\\
	Auf \(]-3\sqrt[3]{x_0}, \infty[\) stimmt die Lösung mit der eindeutigen maximalen Lösung von \(x' = g(x), \; x(0) = x_0\) überein.

	Neben \(\lambda:\R\rightarrow\R,\;t\mapsto (\frac{t}{3}+\sqrt[3]{x_0})^3\) ist auch noch 
	\[ \mu : \R \to \R, \quad t \mapsto \begin{cases}
		\left( \frac{t}{3} + \sqrt[3]{x_0} \right)^3 & \text{für } t > -3 \sqrt[3]{x_0} \\
		0 & \text{für } t \leq -3 \sqrt[3]{x_0}
	\end{cases}\] 
	eine Lösung von \(x' = f(x),\; x(0) = x_0\) (da dies auf beiden offenen Intervallen das Anfangswertproblem löst und \(\mu\) bei \(-3 \sqrt[3]{x_0} \) stetig ist), also global nicht eindeutig lösbar.
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Bilder/E9-2(ramo).png}
	\end{figure}

	Für \(x_0=0\) ist \(x' = f(x),\; x(0) = x_0=0\) auch nicht lokal eindeutig lösbar, denn z.B. 
	\[\lambda:\R\rightarrow\R,\;t\mapsto \frac{t^3}{27}\quad \text{und}\quad \mu:\R\rightarrow\R,\;t\mapsto 0\] 
	sind beides Lösungen.
\end{loesung}

